**2095. – Centaurea sphaerocephala** L. – Plante vivace à racine épaisse, presque ligneuse ; tige de 1-4 dm, dressée ou étalée, pubescente, //non rude : //feuilles pubescentes, //non décurrentes, la plupart lyrées-pennatipartites ou pennatifides, //les inférieures pétiolées, les //supérieures //sessiles, //embrassantes et auriculées ; //involucre globuleux à folioles terminées par un //appendice étalé ou réfléchi à 5-7 épines divergentes en éventail, la terminale plus longue, atteignant 5-6 mm, //akènes à aigrette rousse égalant presque les 2/3 de leur longueur ; fleurs purpurines, rayonnantes.
Sables maritimes de la Corse. – Portugal, Espagne, Sardaigne, Italie, Grèce. – Afrique septentrionale. = Mai-juin.